\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Joulun rauhaa (Happy Xmas, War is Over)}
\beginsong{Joulun rauhaa (Happy Xmas, War is Over)}[by={san. Juha Vainio, Jukka Virtanen säv. Yoko Ono, John Lennon},
index={Taas tultiin jouluun}
]

% TAHTILAJI TÄHÄN:
\meter{12}{8}

\beginverse\memorize[verse_oma]
Taas tultiin |\[A]jouluun, \[Asus2] \[Asus4]
ja \[A]riemuita |\[Bm]saa. \[Bsus2] \[Bsus4]
Kun \[Bm]vuosi on |\[Esus4]mennyt, \[E] \[Eadd9]
käy \[E]uusi oven |\[A]taa. \[Asus2] \[Asus4]
Näin \[A]pääsimme |\[D]jouluun, \[Dsus2] \[Dsus4]
on \[D]valkea |\[Em]maa. \[Em(maj7)] \[Eadd9]
Vaan \[Em]ystävät |\[Asus4]rakkaat, \[A] \[Asus2]
on \[A]toivotta|\[D]vaa, \[Dsus2] \[Dsus4]
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
et \[D]jouluilon |\[G]jälkeen \[G] \[G]
vielä \[G]iloita |\[A]vois \[A] \[A]
ja \[A]tulevat |\[Em]päivät \[Em] \[G]
veis \[G]pelkomme |\[D]pois. \[D] \[E7]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
Näin \[E7]pääsimme |^jouluun, ^ ^
on ^valkea |^maa. ^ ^
Vaan ^meillä niin |^paljon ^ ^
on ^toivotta|^vaa. ^ ^
Me ^pääsimme |^jouluun ^ ^
– se ^takaako |^sen, ^ ^
että ^maailma |^kerran ^ ^
ois ^onnelli|^nen? ^ ^
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Jos ^jouluilon |^jälkeen ^ ^
vielä ^ilota |^vois, ^ ^
ei ^parempaa |^lahjaa ^  ^
nyt ^toivoa |^vois. ^ ^
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
Näin \[E7]pääsimme |^jouluun, ^ ^
ja ^riemuita |^saa. ^ ^
Kun ^vuosi on |^mennyt, ^ ^
käy ^uusi oven |^taa. ^ ^
Näin ^pääsimme |^jouluun, ^ ^
on ^valkea |^maa. ^ ^
Vaan ^ystävät |^rakkaat, ^ ^
on ^toivotta|^vaa, ^ ^
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
et ^jouluilon |^jälkeen ^ ^
vielä ^ilota |^vois, ^ ^
ja ^tulevat |^päivät ^  ^
veis ^pelkomme |^pois. ^ ^ \[E7]
\endchorus

\beginverse*
|\[A]Jou\[Asus2]lun \[Asus4]rau\[A]haa,
|\[Bm]jou\[Bsus2]lun \[Bsus4]rau\[Bm]haa,
|\[Esus4]Jou\[E]lun \[Eadd9]rau\[E]haa
|\[A]vaan. \[Asus2] \[Asus4] \[A]
\endverse

\vspace{\versesep}
\noindent
\input{soinnut/A}
\input{soinnut/Asus2}
\input{soinnut/Asus4}

\noindent
\input{soinnut/Bm}
\input{soinnut/Bsus2}
\input{soinnut/Bsus4_helppo} 

\noindent
\input{soinnut/D}
\input{soinnut/Dsus2}
\input{soinnut/Dsus4}

\noindent
\input{soinnut/Esus4}
\input{soinnut/E}
\input{soinnut/Eadd9}

\noindent
\input{soinnut/Em}
\input{soinnut/Em_maj7}
\input{soinnut/E7}

\noindent
\input{soinnut/G}

\endsong
